90後港女：跟德國男拍拖的苦水

相愛容易，相處難，特別是和不同語言和文化的人拍拖。我從幾個非德國籍的女性朋友苦水中，列出跟德國男拍拖時可會面對的問題，跟大家分享︰

一︰唔好「以為」，講清講楚最實際。友人Amy正計劃復活節的活動，她想到法國探望朋友，但想到要丟下男朋友又於心不忍，所以她問德籍男友Fred會否介意她到法國探望朋友。

Fred說不想她到法國，那Amy問他那段時間他有沒有空。Fred說他沒有計劃，那Amy就「坐定粒六」覺得男友在這段時間定會陪她。

假期前兩天，他跟她說復活節期間會到德國北部探望家人。晴天霹靂，她頓時呆了，並大發脾氣。男友搞不懂她為何惱了自己，更毫不解溫柔的解釋家人比愛情更重要，希望她能理解。

Amy哭着跟我說要和這木頭分手，說他不准她假期時旅遊，但又在最後一分鐘丟低她。我一針見血的指出，Amy只是在問他復活節有沒有節目，並沒有跟他約好要在哪天要做甚麼。他不想她到法國可能有別的原因，兩者沒有關係。他只接收了字面的意思，回答她自己當時還沒有定好假期的活動，但她卻以為這有隱含「我們可以一起渡過佳節」的意思。

沒有誰對誰錯，只是溝通不良而已。她邊擦眼淚邊說德國人好笨，所有東西都要「畫公仔畫出腸」，抹殺二人間的浪漫，我微笑着安慰她，「愛就是要誠實分享自己的感受，慢慢磨合吧！」

二︰你還你、我還我，分得最清楚。二人在一起，生活有許多交錯的接觸點，情侶間難以分清。但某程度上，德國男會把自己和情人劃分。例如，進餐時，我們都習慣徵詢對方意見，然後點兩樣不同的食物，那就可分享不同味道。但他們會點自己想食的，若你的選擇相同，他不會為你而改變選擇，同時也沒有分享的念頭。不要覺得他們不體貼或懷疑他的愛，這是只是他們尊重個人主義的表現而已。

三︰跟前度關係良好。我只可以跟你講句「睇開啲」，不少德男都能跟前女友們保持到朋友關係。可能是他們能把愛情和美好回憶劃分得好吧！但對於安全感不足的女生來說，是一大挑戰。Iva首次到訪男友家，看到他舊女友的合照和卡都放在桌子上，心裏不是味兒。

她問男友可否把東西收好，最少「眼不見為淨」。但男友卻反駁說，還愛不愛前女友跟掛不掛相片出來沒有直接關係吧！這些都是美好的回憶，愛是放在心的。他又說得不無道理。

無論是跟同國籍或是不同文化的人在一起，坦白和溝通都是最重要的。「自以為」是大忌，不理解就發問，會減少許多爭執。自問太過古板，喜歡和同背景的人拍拖，我覺得港男是最好的，最少可以和他們用母語溝通，而且他們也十分溫柔體貼，毫不大男人。容我講聲「港男萬歲」！

其實對比其他國家

港男算係普遍肯遷就女人

算係？應該無邊到更就

好撚屈機 如雙方都咁獨立 關係長遠過啲香港mk

如果香港男性咁做

所有東西都要「畫公仔畫出腸」，抹殺二人間的浪漫

屌你老母 人地係你條蟲咩 點知你諗乜野呀
唔估又屌 估錯又屌 你玩埋我個份

呢d真係睇小說睇上腦 可以咁易知人諗咩個d叫超能力啦

八婆八公on9話題

又一竹竿打一船人

咪係，點解天下間嘅女人都咁鍾意叫男人估自己心意?!

德國男人咁樣 就要諒解
香港男人咁樣 就俾人屌到傻

又唔好話天下間, 係某 d 地方特別多被寵壞嘅女人啫

所以好多好撚冇用
比人食住上

幾時都話港男嫁得過

港女：我要男朋友係我肚入面條蟲
正常人：我同你係兩個獨立個體，點知你諗咩，返工攰到死返到屋仲要左估右估估你想點，你傻架？

女多男少都被食住, 真係無鬼用

其實就人潛意識反映等於無主見 想討好對方

係咪得香港男性冇拖拍會死
冇女咪搵時間發展事業 個人興趣
夾硬拖都要拖件 拍又拍得唔開心

我諗冇咩地方既男人肯當面跪女人

香港男人有時好到做兵做奴都好自豪

港男好似係世上最搶手既物種

好好笑 遇上其他國籍嘅人就將佢地嘅缺點歸因於文化差異所以就可以無限認同
如果港男假期丟低女朋友或者同ex 好熟 港女會唔會咁大愛咁包容？唔比佢自己嘅價值觀一直以黎都係咁 一定認為港男就應該遷就？
咁唔係崇洋係咩

港男被西面 仲要氹返女仔轉頭
外國男據理力爭

話時話，香港人點解食野要share
一大班人食，有好多種食物，share下冇問題
但得兩個人都要share?係咪寓意分甘同味，會恩愛d?

咁調轉 女朋友同前度keep friendship 港男都會唔中意既

可能大家冇咁大胃又想食多啲唔同野掛

其實客觀睇根本係女問題
就你就話無主見無安全感
唔就你就好似個德國仔咁唔理佢

Content farm

最撚戇鳩成日乜柒都暗示暗示
屌好似玩緊推理遊戲加讀心咁

負評我俾既

遷就?點解會用到咁程度咁輕既詞彙?
最起碼要用寵壞 , 自我中心, 臭雞性格 , 公主病

不如問下個港女識得吐痰同清喉嚨未? 呢兩樣係學德文的基本功

她問德籍男友Fred會否介意她到法國探望朋友。

Fred說不想她到法國，那Amy問他那段時間他有沒有空。Fred說他沒有計劃，那Amy就「坐定粒六」覺得男友在這段時間定會陪她。

假期前兩天，他跟她說復活節期間會到德國北部探望家人。晴天霹靂，她頓時呆了，並大發脾氣。

聽你話唔去 點知要我一個人

其實可能係個德國人唔知個港女UP乜.

香港人同廣東人都係講廣東話, 但係未必會明對方講緊乜. 語言相同, 但係兩地用字個意思同文化根本係兩回事.

就算個港女德文再好, 除非佢真係好本土到可以融入到當地, 否則未必可以表達/接收到真正意思.

講明晒呢d係正常相處啦下
成日估估估

第一點個女嘅自己問題
第二...
例如，進餐時，我們都習慣徵詢對方意見，然後點兩樣不同的食物，那就可分享不同味道。

其實我好怕咁樣，點解要為咗可以食多款野就要唔同呢？
唔係對方出到聲我都唔會理
想食A就係想食A
你又想食A，咪嗌兩個A

我老母都係咁樣
好怕

決定搵德國男互射了

我同我條女食飯就share一齊食嘅, 就算係叫兩碟意粉都係.

純粹係就咁食一碟好悶, 想乜都食下

要浪漫 同法國仔意粉拍拖啦

去過果邊就知, 其實港男係東南亞好有市場
溫柔(東南亞男人會打女人),遷就女人, 又搵錢多(用佢地收入計, $12000HKD已經係中產)

亞洲由東亞去到阿拉伯世界都係大男人
係香港完全相反

agree

yup

Ching講野都幾厚道

因為仲有大陸仔
大陸男多女少

依啲咪叫手指拗出唔拗入囉
對住港男多多要求
對住洋腸? 俾人毒打完重可以笑住含佢條撚

其實對比起其他國家
港男普遍都幾垃圾

香港男人

不如講下亞洲其他地方有繼叻？

人地鬼佬過聖誕根本就等於過新年咁重要

就等於有條女叫你年初一唔好返屋企要陪佢咁撚戇鳩

港女飛機文

其實就係地位問題
鬼佬佢就自降地位
相對黎講港男對住港女就又係自己降低地位 覺得人地係恩賜

講到尾都係縱出黎

冇補充

係呀 互相餵大家 問下好唔好食 再講下下次點啲咩咁囉 如果係同事就唔會囉

鬼佬鐘意直黎直去
佢地好憎女人玩埋d mind game架
係港男先會咁犯賤肯陪你地玩
明明係自己on9仲怪人地唔夠體貼

依個女人又係戇鳩嘅

當然 etnet嘅閪文同晴報差唔多

除咗最後一樣 其他我覺得好正常

明明就好唔鍾意對方
但見到人地係優秀既德國洋腸就係咁安慰自己要磨合

講真有睇美劇除左有第三者，撚有咁多感情戲
係班友日劇韓劇tvb睇上腦

Amy好煩

得到左日耳曼人輸出優秀基因，港女應該表示感恩，畢竟係local眼中你只不過係asiatische Schlampe

呢個係同歧視鏈有關，德國男同港女拍拖屬於自降身價，香港男人同港女拍拖屬於高攀，用人人平等既概念世界上好多野都無法解釋

即係自私

Agger 鍾意share 食
你一啖我一啖

味又係雞

經濟日報集團，不用分得那麼細

其實香港係比d厹做爛市

尻,係香港特產

其實都係厹累事
根本港男配港女唔算高攀

分野食果度好on9
香港女仔要share兩份唔同野食好on9

淨係中日韓都已經係大男人世界

又要食洋腸又要嘈

第2樣非常值得效法

我們都習慣徵詢對方意見，然後點兩樣不同的食物，那就可分享不同味道

我唔明點解d 港女咁鐘意同人share
唔好話男朋友，係連朋友同事都會share
但其實我只係想食自己叫個碟囉

證明女人真係好花心

去探親都唔比

垃圾港女 以為咩都要就晒你

我都想溝返個德國男人
利申 巴

又唔係既，係香港，條女問你復活節有咩做，咁你都預佢係想同你一齊過架

作文
香港依家多咗好多台式作文
但啲人又會受

狗！全部都係狗！

警告你地班港女 , 係外國俾外國人開發左, 唔好唸住(自以為) 外國搵唔到食, 總有港男肯做你地既水泡.

男人對愛情嘅幻想只有性幻想
女人對愛情嘅幻想真係幻想

所以先會有港女出現

總之香港男人錯撚哂啦

她問男友可否把東西收好，最少「眼不見為淨」。但男友卻反駁說，還愛不愛前女友跟掛不掛相片出來沒有直接關係吧！

做雞都咁抵得諗？調轉係港仔？哼
我作為一個女性都睇你唔起

港女就是臭閪

有洋腸食仲咁多野講
乘乘地訓低 M 腳俾人屌啦

香港男人唔好再自降地位啦

其實係得港女先覺得食西餐一定要share
跟本唔關拍唔拍拖事
西餐主要都係設計俾大家一人一碟
就算香港你食碟頭飯都唔會share啦

中國係97後就對教育系統做手腳，務求港男由讀書到事業都處於劣勢，藉此消滅一個民族

咩叫就，簡直係奴隸。